[簡約手錶撚] 冷門/斯文手錶牌子介紹 6

Post 1 link:
Post 2 link:
Post 3 link:
Post 4 link:
Post 5 link:

FAQ 係以上各link第一頁搵到~

有咩可以TG問:

繼續討論

光巴點睇sekonka呢個英國牌子 咁啱喺hk express機上本雜誌見到賣緊$1020
個錶盤睇落同knot嘅chronograph好似樣

上面係sekonda
下面係knot

係咪啲chronograph正常都係咁似樣

利申 喺日本玩緊 諗住買埋隻knot返黎

光巴有東方錶可唔可以講聲

光巴仲有冇nomos剩低

Chronograph正常都係咁，分別唔大

買knot啦 上年去東京旅行買左隻藍針白面chronograph，好正好鍾意

最近有幾個巴打領養左，得返三隻。tangente 38 x 2, metro 39

Bremont 點睇？

喺網度見到隻藍藍地黑黑地嘅 諗住過兩日去鋪頭睇下有冇

唔好意思 之前已經問過一次 完全唔熟錶 宜家都未知呢個係歐洲定香港品牌 請問呢隻牌子大約千幾到二千蚊頭 值唔值得買? 自己就好鐘意個外形

我呢兩日去個popup store試下款先

光巴做乜咁遲先開新post

留個名先

有冇巴打知邊度有orient錶帶買/換

終於有時間黎支持巴打 繼續加油啊

唔知，不過錶帶呢家野，岩lug width要幾靚都得。

瑞典佬，係香港創業整。我自己覺得款幾靚。
性價比呢樣野未包設計，設計係無價。千幾唔係貴可以去馬。

新post留名

呢款巴打賣緊幾錢？

其實只係想買返條啡帶配返個rose gold框
因為本身係黑錶帶黎
所以想搵返原裝先
但搵極都冇

冇咩需要原裝，其實唔洗執著。 本身條帶又唔係咩特別靚皮。

正野黎架，但d人買慣一線成日話貴。

忙。

有留意下，係幾靚
但到底值唔值？
佢定價有時仲貴過iwc

Boldr新手

光巴 想問下boldr隻Expedition Rainier係pvd定dlc coating?
有無靚折

其實都係因為iwc多人帶,所以心理覺得抵。
定價貴過但加埋折頭大，其實都唔算貴。

pvd黎。odyssey隻ever black先係dlc。

Bremont做功好好，買錶最緊要自己鍾意

我都幫襯左光巴買左隻藍色，換埋皮帶

點睇？有伏？

光巴，想問下對steinhart ocean one vintage military 39mm 有咩評價？牌子同用料QC方面

其實steinhart 係細錶, 但microbrand黎講已經唔叫micro，可以話細牌入面既大牌，抄勞起家，但已經慢慢累積好多fans，無論性價比造工都唔錯。

睇到中哂毒 過兩日上光巴鋪頭望下

想問有冇男裝黑色面 皮帶類似呢隻咁

搭單問有隻公廁DW冇電 係咪求其街邊換都得？

係

倒模樣同dw有咩分別。

平d
利申已入手

師兄請問divinus的錶正常市價幾錢有交易？

光巴知唔知咩事

想買呢款
差左1舊水係咪應該四平果間

或者有冇相似既款又平D既介紹

主要想皮帶藍底，其實呢隻都幾似理想型(雖然OVER左少少BUDGET)

利申：窮人，對錶純粹睇外型，近乎0認識0講究

女仔 唔熟錶
想問咩牌子襟帶 皮錶
求推介 thx

有冇巴打知仲買唔買到steinhart ocean one vintage maxi

Budget?

1000~2000 thx

Orient, timex, arbutus

如果要本身有埋mesh帶，錶身應該係會比較薄身既機芯，
rossling classic automatic 用miyota 9015(日本高級d既機芯)，
平價d入門，可以考慮東方部分款1k-2k都有。不過通常機芯會厚d，mesh帶另配。
大牌都可以諗tissot everytime，用瑞士芯/特長powerreserve，印象中冇mesh 配。
精工配傳統粗鋼帶岩d，款大隻少少冇咁簡約。

感謝光巴詳盡分析
想了解有冇光巴本身有冇賣Rossling & co Classic automatic ？

請問光巴點睇fossil既機械錶
有冇2000樓下既機械錶推薦 Thanks!

fossil都叫其中一個專做dress watch既大公司，dress watch 好多brand都under佢。又有自家瑞士機芯。

2000 樓下，sporty 傳統精工。斯文d東方/giorgio fedon1919.

第一頁已經係

Hi 光巴，我係上星期嚟領養Tangente 39個巴打
我未畢業就畀你啲post毒到想買nomos
終於等到我買得起，佢又出咗我夢寐以求嘅薄版自動tangente
好彩趕得切同你買最後一隻
你真係好好服務呀
希望老母第日改邪歸正比返你代理, 到時得閒幫襯下你買配件, 或者如果發咗達入多隻

btw, 有冇人知香港邊度有靚錶帶賣
老母原廠帶都高質+抵屌，但好少色
搵過下啲手工皮革page, 但手工好又有做呢啲斯文款嘅唔係好覺

我隻老母成日第朝戴就發覺快左三四分鐘
係咪要整整

睇中nomos呢隻新款，見到香港行貨3萬頭，唔捨得

Orient star classic

呢隻都幾低玩

有冇同好

老母機芯成鳩日出事架啦
我搵代理搞完由+15s/d變做+5s/d，明明買返來果陣係+3s/d，講緊幾個月既事

有D咁嘅事

但買佢最主要都係買個in-house 機芯

佢係in house冇呃你，佢有冇寫accuracy 幾多？
In house movement 一定好過通用機芯只係普羅大眾一相情願既諗法
正正係產量多零件多，維修易而平，穩定可靠，先令佢可以成為通用機芯，所以唔知點解有班人咁討厭eta
我隻top grade 2824就+2～3s/d

佢個網好似真係完全冇寫, 但我上網見D鬼佬講絕大部分都係within 10秒內

同埋以我有限嘅research嚟睇, nomos個價值應該有9成喺晒個芯度? 如果又唔準又易壞咁應該好多迴響先係

我睇開普遍鬼佬對nomos機芯評價都係用(extremely) fragile

有冇link睇下

我淨係見過台仔講metro 條彈弓bar好易甩搞到成隻錶跌出嚟

03:10左右

光巴 可唔可以問埋boldr voyagar做到最靚嘅價係幾多

同問

其實因為機芯造到輕加薄又自動，咁多個組件砌埋就會好脆弱。
如果出左多功能/chrono, moonphase auto 又薄既話一定入廠入到痴線

光巴聽日開唔開
想上黎睇下
有冇～$3000推薦

學生哥想問下如果causal wear戴rossling&co regatta既話會唔會好怪或者唔襯

見到navy個款幾靚

藍金個款有d QC問題。暫時唔會賣住。等佢改善左先。

咁呢隻有冇問題 ?

我覺得呢隻都唔錯

呢隻冇,剩係藍色有。

但我見呢一隻官網冇呢一隻賣

見到得巴打你個網有得賣

光巴 新手想買錶所以有多小小問題
我都想問問隻rossling&co regatt navy幾時搞番掂？
同埋 如果2.5k 有冇可能買到類似orient而啲款既錶

另外想問你拎地址上黎試

咁應該官網冇曬,我仲有，賣完都可能冇。

邊使2.5k.....

細佬唔識野 請賜教

我應該會過幾日黎睇

學生哥，想買隻1千蚊內嘅錶，有無推薦

Seiko

有冇tg?

Citizen

Swatch

想問大家點睇呢隻

timex

唔該晒咁多位，不過頭2個啲錶好貴

seamaster 同冷門／斯文都拉唔上邊喎

光膠巴
想上黎試隻boldr bronze green 有幾折？
試唔岩 唔買會唔會黑面

水貨搞掂

點會黑面 。你估錶行d老伯咩。

如果想買Timex,喺咪係亞馬遜買會好啲？

香港同amazon差唔太多。

香港有咩地方可以買到？求光膠巴推薦

類似老母D斯文款但想要石英BUDGET around $3000有冇咩介紹?

光巴 about vintage 有冇折

心郁郁又好想買nomos

想問佢呢隻係唔係限量款黎？

有冇藍色錶面 淺啡色皮帶 under 2k 嘅錶推介

限250隻。

上個post睇巴打間鋪都話未有orient
今個post就有
出糧想買隻sun & moon

依家都未有

CDROM 留名
辛苦晒光巴今晚俾我問長問短

想請問如果我想要藍錶面，budget 5000-8000，有無介紹

Laco pilot original

屌 原來巴打有鋪
咁岩早幾日係葵芳廣場買左隻 orient star

幾年前係amazon圓左隻timex intelligent quartz 1854，而個錶帶爛爛地，想問邊度可以換錶帶？

周圍都有,你要知錶帶幾闊。(lug width)

20mm呀，光膠巴打你鋪頭係咪有得換，或者介紹一兩間？

呢隻好正丫
不過太貴

3皮幾野呀

有呀。

新design,係正。

有無得係光巴到買到 about vintage嘅皮帶
想買番原廠

有。

想問光巴Facebook page係？想收集錶資訊呀

光巴會唔會入呢隻？

入左呢隻特別版。仲正。
你個隻冇入,可訂。

有咩可以TG問:

日本錶knot買唔買得過？個款幾靚，但唔知機芯掂唔掂

光巴呢隻有冇折？

問價錢可以直接tg搵我,費事影響大家討論。

佢呢個價都係呢d機芯。made in japan 算係咁。

光巴 想問zeppelin 100years 果幾款除左唔同設計之外最大既分別係咩

香港邊到有volare sky買

新入嚟留名
Btw點解咁多人問有冇折，係咪樓主間店隻隻錶都有折？

冇再出。要睇下d鋪頭有冇賣剩貨。

大叫一聲：光膠

拎折暗號

光巴giorgio fedon TIMELESS I GFAQ023幾銀同埋有無貨係度

有咩可以TG問:

呢度可以大家討論一下有咩冷門正brand 分享~

多謝光巴推介隻junkers 俾細佬 又俾discount
好鍾意隻錶

Mido
Rado
利申 女 戴緊男裝mido datoday 好鍾意

水貨錶通常邊到買平？
就咁得md search唔到

amazon~

巴打覺得Titus 啲錶點

呢個問題有好多巴打可以答到你。

點解咁講

光巴真係講解得好詳盡
可惜琴日我趕返學要匆匆走人

爬文啦 之前講過

巴打想問如果1k 左右，除左第一頁個三個brand，仲有無邊個brand 嘅機芯係推介？
因為我見嗰三間都係DW款，想搵其他。

係你眼中點先係DW款先?
DW係兩針薄身石英。大三針(時分秒)，小三針(下面有個細秒針)，已經唔同。
1k 冇得要求d咩機芯。 買到日本石英/日本入門自動。

其實想買隻有少少玩味嘅錶，或者鋼帶款，自己戴緊下面兩隻cheap 野 （獻醜了）
左面個隻戴左12年，個時先買600蚊，宜家有時睇啱個款但閒閒地都2k起跌，搞到買唔落手。
右邊個隻都係幾年前amazon 買600蚊貨，所以唔想搵近似款。

有冇巴打有linjer嘅錶？諗緊買唔買

LE好似係香港牌子，12年前應該係啱啱成立

呢隻真係好抵，自己都好鍾意，可惜我撞到花哂。

巴打間鋪去左邊
Google搵唔到

The Watchdrobe 實體店:

香港旺角西洋菜南街1A-1K號,百寶利商業中心1904室,

Opening Hours: Mon-Sat 3:30 pm - 8:30 pm, Sun 3:30 pm - 7:30 pm

想問下有冇錶身薄/無咁厚嘅 5000千樓下嘅推介？

光巴
有無簡潔情侶款
好似dw 咁簡潔，但唔想要dw
最好3000內一對

Junghans

+1

有冇牌子好似DW,但係想有羅馬數字，男女款。女友話生日，唔唸住揀DW。大感謝

Henry London

Sorry, 原來Henry London 都係無羅馬數字

rossling & co

東方錶sun & moon。不過直徑有d大。

三千蚊一對邊度夠

自膠。
orient bambino 上網買應該夠。

追完post 上網訂左隻knot石英

想問光巴有冇賣1815 Chronograph w/ Brown Strap or 1815 Chronograph w/ Blue Sunray Dial (Special Edition) ? 見2個款都好靚

幾知光巴brown strap賣幾錢?

Telegram 搵左光巴 感謝！！

樓主
有沒牌子介紹
我想要2000樓下
行簡約風，類似dw
我睇中左paul hewitt 同Henry london
定其實仲有沒其他牌子?

想要好啲qc用耐啲就得，如果都係差唔多就唔洗覆呢條

另外呢，我點知我應該揀幾大錶面定鐘意就得?我手臂好幼 我驚唔襯
同埋如果想輕鬆啲沒咁煩應該用咩錶帶?

後補，我有少少鐘情藍針，除左dw係咪淨係得你推介嘅fossil?

同埋可唔可以答下我

巴打你點睇Dan Henry呢個micro brand? 同Henry London比較又點睇?

見到呢隻1970好似好正

dan henry 呢款都好多人買。 唔錯。
同Henry London比,henry london感覺係行fashion 路線, 設計後生d。但d dial 比例怪怪地，我自己個人唔鍾意。

冇架, 手腕幼大部人都係咁。都帶到38-42mm既斯文dress watch。42 以上既sporty/潛水錶就唔好了。好奇怪。

輕鬆d冇咁煩係咩意思，驚水? 防水既一係用尼龍一係鋼帶。皮粗用濕水就好快殘，一條錶帶正常質素2-400蚊，夠帶1-2年。

好嘅，我上你網睇下先

呢隻好正
上黎自爆係咪再有折

本身折左冇得再折折折。

點睇vincero

budget 5000包埋換錶帶(如有需要)，戴返學，要formal/casual都唔odd，automatic，唔要鋼帶，有咩推介

唔該各位巴打

未見過實物，網上comment普通。

斯文junkers 6060/about vintage 1820。
tissot powermatic 80, seiko presage, rossling co metropolitan。

巴打我睇中左Zeppelin既錶款
但我戴慣左diesel大錶面
會唔會有錶面大少少既款

6060同metropolitan都唔錯
6060有無得白錶面黑錶帶? metropolitan係咪一定要原廠20mm?

Diesel Size係唔正常，正常錶唔會有咁大。 建議你調整一下心態。
太多人帶開Gshock，Diesel 之後覺得所有野都係細,要勁大隻。如果鍾意大錶面去玩潛水錶，鍾意皮錶帶Dress Watch類就要錶面細d，如果Dress Watch好似Diesel咁大，個隻就叫設計災難。

如果你堅持要大錶面，有人潛水錶當斯文錶帶都得。可以從呢個方面搵

其實42-45mm我覺得都ok 搵日得閒可以上黎試下上面個隻嗎

新手留名
有幾點想問下光巴
爬過文，見光巴都係粗略講過下Fossil，想知呢個牌子既錶算唔算抵玩？因為第一頁唔見有呢個牌子。
另外，想問光巴有無張相個款錶賣

睇中左
AVI-8 Hawker Harrier II AV-4056
$1780
ching點睇

Classic 40mm - Westhill
ROSSLING & CO.

未用過
有冇人有興趣接收

Classic 40mm - Westhill
ROSSLING & CO.

岩唔岩?
我有隻全新

唔好買AVI-8呀

仆街
今晚仲去左俾訂

咁又無野嘅，千幾蚊咪當買黎襯下衫

thx
ching 點解話唔好買？？

覺得個牌子鬼鬼地，聽過話係大陸野扮英國貨，同埋佢啲款有時會見到同啲幾百蚊雜牌錶一樣，最誇張見過同一個款有四個唔同牌子，唔知係貼牌買款定互抄，可能係同一隻廠出幾十個唔同價位嘅牌子

唔理上面嗰啲，以錶論錶，我最多比一千蚊

幾錢?

平
留個TG講
用家非商人

原來係咁 唔該ching
可能係無研究開
見隻款幾順眼就心動

代工廠搞既英國牌子，d款幾好睇既。千幾蚊又係咁囉。

唔該ching

呢隻幾好 ，個款特別(compressor ) 同埋nh35性價比都高
唔記得之前是咪250鎂

之前有另外一個香港micro brand 都出左款類似就modern d,同埋有sapphire , 但個人比較鐘意dan henry 個feel

hand winding比起automatic有咩優缺點?

冇。

手動要每日上鍊，可以同隻錶培養感情

睇中左dan henry 1963
買唔買得過

ok架

呢隻tissot everytime抵玩 瑞士製 都係千幾蚊 42mm我正常size手腕戴唔大 簡約款 易襯 衫

想問下sun & moon 賣哩嗰價抵唔抵屌
好想去馬

去到日本一定買呢隻

2020 Tokyo Olympics limited? 賣哂好耐啦? 想要佢隻panda面

日本市面錶店應該仲有貨

原裝錶帶已經濕L哂
淘左mesh 玩下
好似唔太match

V3 黎講好似ok; 但唔知md 運費點

想問下呢隻同個牌子點睇？

新手想問下呢隻錶真定假？上網見到千四蚊 好想買

唔送香港

代運

想知點解chrono24有d錶平官網咁多
有無伏

自製鋼琴黑鱷魚皮錶帶

原來巴打去左旅行 摸門釘添

邊個網

sor, 今日返,但我唔見左電話。

想問巴打有冇呢隻？睇中咗但係官網sold out
或許仲有咩途徑可以買到

好多巴打問...呢隻應該真係冇。

點解連官網都冇
睇中咗呢隻就覺得其他好似都冇咁好睇

咁想問下巴打呢個價位，類似嘅款式仲有咩推介？

聯合組媽自製手作皮?

想買隻錶俾條女 光巴女裝款係晒個網到有？？

緊襯,nomos都係20-40歲多帶。

大部分啦

邊到有

買nomos metro 38 想請問下邊度入手最抵屌

買Timex Marlin Automatic 定Seiko sarb035轉皮錶帶好？

幫巴打推個POST 佢有新嘅鋪位 大家可以上FB睇下

睇你鐘意咩Style同埋隻錶係咩場合戴啦 唔計機芯同價錢嘅話
Marlin就Casual D同埋Bauhaus style
SARB035就比較Grand啲Formal少少 （似GS吖嘛 ）

新手報到，就u grad想買隻成熟d既錶裝下身咁，本身帶開求其係街買既文青錶，對機械錶無乜認識。

上網做過排功課見到精工5仔好似平靚正，本身睇好SNKE03J1，但去試果陣好似無想像中咁睇，加上錶盤好似唔大（大mm好似正d )，搞到又唔係好想買。

有無巴打有其他好推介？ 畢直around1500~

Orient Bambino

整下手作仔玩下啦

新手報到, 4,000 budget左右,
買月相又唔夠錢, 跟住睇岩左隻 claude bernard open heart,
想問下光巴點睇呢個牌子同遲D會唔會入貨,
好似又eta機芯又唔貴 (新手個人感覺)

Issey miyake?

新手想問下點睇依隻timex
想買黎襯下衫

巴打我今日諗住黎搵你間鋪睇吓錶
點知行咗好撚耐都搵唔到你果度點上

優之良品左邊上。

同問
睇中左C系列
但search左好耐都唔知佢錶芯係咩
錶面玻璃有冇coating果d
唔知好唔好，會唔會overpriced

借post 一問，想買隻大錶面嘅錶，巴打有冇咩介紹？
利申:帶緊diesel

Issey miyake精工代工，錶芯係日本芯黎。
當Fashion designer watch帶。

光巴搬左鋪去邊啊？

光巴IG 有得睇

今日上過去 佢新鋪重準備緊 最好問一問下佢

光巴，小弟剛剛想買隻自動錶，想見到啲機械款(係咪叫縷空表?)，budget 大約2千至3千左右，有冇好推薦

你好光巴 請問Filippo Loreti 呢個牌子既錶你點睇

辣殺黎。鍾意個款求其買黎戴都ok既。

光巴有冇5000樓下嘅藍色錶面嘅皮帶機械錶推介

隔離post見到 巴打有冇

光巴有無皮錶帶賣

鐘意個設計無價WOR

有呀~SOR遲左覆!

精工冇賣，我賣冷門牌子多~唔好意思

rossling & co metropolitan/tissot 新出既藍色都ok

有無巴打會上kickstarter 睇同back 錶project？想知有咩brand有口碑

有口碑都唔係好洗back錶project。要back多數新brand/microbrand出第2個series.

光巴想問1500 budget 樓下會唔會有月相嘅錶介紹

請問光巴點睇 Frederique Constant Slimline Moonphase?

另外，請問假如搵你買的話，會有幾多折？

正呀,不過我冇FC。
有about vintage 1988 x frederique constant moonphase聯乘。

幾靚
咩價位？

27390,100 隻limited全球。

真係多大陸人戴？無見過

想問2 萬左右moon Phase
仲有無介紹

5000樓下好似好少見到有 我有隻皮帶藍色錶面既Tissot錶好易襯衫 日日都戴
呢隻6000有找 仲有 80小時動力儲存 3 日唔戴 都唔會停 可以諗諗佢

有冇巴絲有性趣一齊夾

用Swiss STP 1-11 機芯
5月出貨

都幾核突下

巴打係tissot 門市買？ 我見$1900

想送隻手錶畀男朋友，想搵見到入面零件嗰d款，但係Google完都唔識分邊d好唔好，唔知巴打們有冇好介紹?

睇到入面零件有兩款，
一款叫full skeleton 一款叫Open heart，
因為高價錶(幾萬以上)玩既就係機芯打磨入面既裝飾，但一般入門錶既價錢(幾千蚊樓下) 都係未經打磨或者裝飾比較上粗糙既機芯，所以正常手錶設計係prefer 遮住佢，但因market上有好多人鍾意睇到成個機芯入面，所以先出呢類款。通常日本機芯miyota 8N24, 大陸機芯，日本東方自家機芯會比較多呢類款。

open heart就只係會露一個圈圈，入面會郁下郁下。通常都係自動機械錶黎。冇露咁多就唔會見到肉酸位。

Thank you巴打，我就係想搵圖中full skeleton呢種，之前google出好多都係thomas earnshaw既款，不過爬文見到佢其實唔係英國牌子就不了

巴打整唔整錶的隻Rossling停咗唔知冇電定壞

Roasling&co 隻STRASSE AUTOMATIC點睇

45mm有d大。大手人士ok。

可以照tg/wtsapp搵我呀

full skeleton 通常都係大陸芯。
鐵達時,thomas earnshaw, arbutus呢類。大約2-4k都有。

東方都有,日本芯但貴d。要去到可能5k above。

所以要睇你budget。

我去睇左過下d款

好似fossil, swatch嗰d
因為鐵達時都2千9

可能考慮下時裝品牌出既好似Kenneth Cole (2千幾), Armani (4千幾)嗰d款

full skeleton老實講大部分都係廢芯黎，叫做扮野有有野睇下咁，如果你鐘意款>芯，可以睇下microbrand xeric, 好多古零精怪野。

最近見到有個牌子叫D1 Milano咁多位點睇？

啱啱發現原來巴打有賣嗰牌子都有出skeleton設計，巴打有冇入?

係呀 係tissot專門店買 巴打可以係官網預約咗試錶先 費事去到冇貨
我個時都試咗幾款 真係試到啱先買

D1 Milano 好耐之前係香港做極都做唔起。
可惜唔係藍寶石錶面，但錶殼打磨/款有特色。

黎緊會有。

係抵，好過買DW。

D1 啲機械芯如何？

光巴有Nomos Tangomat 601嗎?

lm

女朋友早排送左下面個隻比我 但我覺得錶帶隻皮好臭 有陣味搞到頭都痛埋 有無方法搞搞佢

我見佢skeleton 款都係精工芯，standard野

冇lu, 有隻164 同metro39

你戴左幾耐，定買返黎已經好臭

買返黎個皮已經勁臭

條帶係咪原裝架,定係俾人偷換左?

點分？

xeric 果D 係 得一半面, 睇唔明點玩 但幾得意

受哂磁啦

點睇得出受磁？

睇唔出，不過你放係部notebook上面就

手錶唔可以擺notebook上面架?

不如你了解下咩係受磁，受磁對手錶有咩影響先啦
當然你唔介意手錶受磁咁你梗係可以繼續擺啦

巴打點睇Giorgio Fedon VINTAGE VIII GFBU005?
見到個藍面幾吸引

前排買左第一隻機械錶 乜都唔識頭幾日放notebook 上面，搞到3 分鐘快一秒要去比光巴消磁 光巴應該知我係邊個

受磁影響係咪通常好明顯

好明顯 ，初初每日+7 變+40，過多個星期就3 分鐘1 秒

買部消磁機放係屋企啦

淘埋部測錶機嚟玩

咁驚，死喇，我買左隻送畀人，呢兩日連盒連紙袋擺左係電腦上面，點算

不過我部notebook成個禮拜都冇開機，係咪都會令到隻錶受磁?

有無巴打知邊到有得換尼龍錶帶

Baume 有咩評價，值唔值5千蚊？

大家對呢隻有咩評價 佢既錶芯同造功值唔值六千

尋晚買左隻vinceros Chrono s matte grey
等收貨，好靚好抵

冇開可能唔會。隔住盒又好d

平錶冇所謂啦~

我覺得值，個錶面真係好靚 好特別

幫我老豆搵野 無意搵到 有無人知型號 個名叫UK German Design
請光巴指教

By the way, 太耐 條皮帶裂晒

可能係英國+德國工藝師手製。

唔識。

我覺得都算值 Bronze, Meteorite, Saphire crystal, Helium Valve, Leather Strap
仲要唔係用同系列嘅日本芯用sw200 我覺得算係有誠意

如果1300 到..抵唔抵

口
呢隻點睇?

呢隻錶 400 到抵唔抵玩
MTD-1079D-1AVCF

啱啱上巴打個webpage見到竟然有sun & moon 巴打幾時同東方傾掂數架

btw 普通出街返學 about vintage 1820 同 sun & moon巴打prefer邊隻 兩隻都好好J好難揀

冇咩所謂, 1820 簡單d, sun&moon 錶面複雜。有d人覺得亂。有d人覺得靚。但你只講機芯, sun&moon性價比高d, about vintage 1820 個內圈秒數design就好特別~

咁平都唔洗諗

光巴遲d會唔會再入orient其他款

樓主邊度賣錶?

利申:初嚟報到

唔怪得我隻Gshock挍極到最後都會快咗

新手想問下個網做完折仲平過官網會唔會有伏
見到做7折好想買

會呀, 但依家已經入左好Q多。 仲有d款未upload。
你有咩有興趣。

tg pm我好d。

巴打識唔識宜隻牌子 睇ig見幾靚 出唔出名嫁

好 光巴我搵日上嚟

都係microbrand黎，如果對錶有興趣可以join多d網上既fb group. keyword: microbrand watches就搵到，可以同d鬼佬交流同睇下錶。

唔該巴打 IG有睇開wearandwound 有咩錶review group 好介紹

等你upload咗先

光巴 知唔知香港邊度有gorilla 錶賣

之前有間MOMENT好似有

最近睇中左個牌子叫about vantage
有冇人帶過？

成六個post
隻綠色錶面嗰隻幾好j
不過可惜係石英芯 如果係機械芯就完美

光巴，我想買好耐，但窮學生實在冇咩錢，巴打有冇得盡做啊？

機械芯Chronograph全行都要萬幾。因為機芯貴。唔係佢個market會主力做既野。

你budget幾多呀

問過佢 佢都賣哂啦
唔該

對錶冇咩認識
我本身手幼 載上去會唔會好唔襯

我頂盡都係二千蚊咁上下

你可以試左先ga

剛入手呢隻！機械錶

好吸引
你會唔會做 christmas / 情人節 sales

光巴會逢星期幾喺鋪頭
上黎試完唔啱 毒丁我會唔好意思

光巴 你鋪頭有無Orient sun and moon version 3 black dial 賣？ 同埋比埋你鋪頭同地址我我睇下呀

平靚正la

東方d automatic細錶幾正。千幾蚊only

v3 冇入黑色。 要訂

幾錢到？

好想買Knot 但最近都要去台灣買

好靚呀 你鋪頭有無website呀 光巴

見到rossling & co classic 36mm 官網賣緊119 usd

點睇呢一隻？

有無巴打識junkers呢個牌子？

傳統德國嘢平靚正

今日睇果隻orient幾正
下次再黎睇過

救命呀 我想睇呀 快啲比你地址網頁（如果有）我

有冇Ching 可以推介下啲平價機械錶
類似fossil 嗰啲款咁

但係case size 最好40mm左右 因為隻手幼
Budget 就二千樓下

Thxxx 巴打

the watchdrobe

Sun n moon v4 出左女裝石英錶
香港會唔會有行貨

點解啊
我前幾日買左隻Titus 先睇到光巴你既post

款靚,但機芯垃圾，拎曬d錢去做marketing。
基本上2-3千蚊有日月相，又唔係大陸芯得orient。

有!

買左2500

點解我唔早啲睇到光巴個post
btw好鐘意皮錶 之後買表都會上光巴間嘢簡

隻Timex fairfield買咗年半
前排開始分針/秒針同埋 計時針都對唔準
同埋有時會冇啦啦停咗
想問下可以點搞

chronograph對唔準係正常,你有說明書睇返，正常機芯可以微調返正常位。
例如精工chronograph VK芯，中間制拔出兩格，禁上制 & 下制就可以較返細圈入面針既starting position。
冇啦啦停可能電量不足。

冇所謂既, 硬件上時間冇咁準同比較上易壞,但都有師兄話自己帶左幾年都冇病冇痛~

帶左了 不過有錢都會想買多隻二奶

光膠巴有冇聽過Meller呢個西班牙牌子

點睇衣個page 啲錶？

有冇類似呢隻錶嘅款 圖嗰隻冇咁多筆直

樓主香港係咪主要得你間鋪有得賣Junkers

我隻brathwait（the classic）停左電，請問要買咩工具同電池黎整返好佢？

石英錶就拎落樓下街坊錶鋪幾十蚊幫你搞掂

邊度搵個錶鋪
自己搞應該唔係好難？

錶鋪都搵唔到你真係想自己開殼搞

cwb mk好多街邊呀叔。

呢隻好靚，好野黎。

都係專做online direct sell 普通氾濫簡約錶。

難唔難？

要特登買架餐開底蓋

幾多＄左右？

junkers 6894-3 最平可以做到幾多

淘寶買一套唔使50
香港唔知

新手買錶 預千零到 有冇網好介紹

巴打點睇呢隻
個芯係咪垃圾嚟

好樣衰,不了。

只講芯，你買緊大廠出產，俾呢個價，已經係市場俾到最好既野你。

搵日上黎睇下先

見到光巴新post嗰隻錶好靚 再睇下價錢

邊隻 我琴日去左買錶

光巴呢啲係咪都係濫款

無PM聯絡唔到光巴
對About Vintage 1815 Chronograph 有興趣，可以TG嗎

恭喜光巴，東方v3好靚
夠唔夠貨架

Orient sun and moon終於等到 巴打做緊幾錢？

係唔係三千幾，巴打最平唔知做到幾多

個網有discounted price

但係今個月已經買左2隻

想買錶比女友, 都係D簡單斯文款
想問下 rossling & co 同about vintage都係石英芯, 甚至DW都係
咁其實有乜分別
BTW我知DW造工垃圾

早4個月先係巴打到買完 junkers 家下又逼人入東方

光巴最平做到幾多

等緊光巴比隻黑色我

光巴有無做哩隻？

唔係。
係baume & mercier 副線，玩簡約錶。
純講機芯實有人話唔值，但我覺得d 款真心設計得幾靚。簡約錶萬變不離其中，但簡約得有原創性係好難。我個人幾鍾意。

tg第一頁有啦

見到新post隻錶真係好想買左佢
雖然唔係話貴但學生哥真係肉肉地赤

巴打覺得呢隻點 我覺得藍針同開心幾靚 簡約得嚟又幾pop

佢自己都有賣，咁算唔算答左你

東方啲機芯係唔係好野

各位巴打點睇呢隻？

初來報到 咁大個仔未買過靚錶
我揾緊$5k樓下既automatic dress watch, 返工襯西裝，皮帶/鋼帶都ok

同價位都冇乜對手，好過精工。

其實東方上級好似係EPSON，再上都係屬於精工咋喎唔係咩

講緊對比同價位精工？

（殘體慎入)
低端東方>精工

有無stowa同好

係, 講緊低價同價位。

巴打仲有冇入Erroyl Regant Luna
我見官網寫no longer available係咪啫係絕咗版

黎緊可能會入

係，9成9 絕左了

咁好賣點解要停產
謝巴打 有冇其他機械表推薦下
藍針白底 budget4-5K
style差不多嘅

oh宜家先見到 多謝巴打
宜家睇返覺得個心開得有少少奇怪

樓上個隻，用同一個芯

唔錯 巴打諗住幾時入貨

巴打點睇oris big crown pointer date

大家點睇呢隻kickstarter錶

好靚 幾錢價位

唔喺正中間，好怪

白底銀框，藍色底玫瑰金都有。白底金框要訂。

其實新logo都唔差，d人之前成日屌。

其實已經開得幾正路

A Lange 同 GO 都係玩偏心

光巴今日都係開1530？

幾靚呀，價又抵。

想入東方v3
諗緊白底定藍底好

四千尾

哈哈，上左黎啦
我咪係你頭先打比我果個人

Blue dial for sure

呢期好多人J藍底。

光巴東方V3 係咪已經做到最平啦

對呢個牌子既錶有咩睇法？係咪膠錶竹水

因為覺得幾靚

光巴,聽日開唔開門,想上黎戴下白底同藍底

開~!

巴打會唔會入黑色？

佢有一隻 係我叫佢入完又要番藍色

藍底 但個日期針對唔準 光巴 係唔係正常

咁今日開唔開門

其實佢隻藍已經好黑

Blue dial 真係正

你支日期針都無對正喎 咁應該正常

day day open

換日時間 夜晚9pm-3am 唔好多手較日子， 琴晚由22號會自動轉去23號。 你覺得對唔正可以日頭時間自己較一較日子對正少少~

巴打點睇呢隻同會唔會入呢隻啊
RA-AA0007A09B

另外隻Sun & Moon - Rose Gold White Open Heart有冇巴打價 呢兩隻都好鍾意 想入哂佢

佢kick住個個位係斜少少 不過算啦 問題唔大

好靚

好多人買藍色 真係好好j

可訂但未必入放係度擺。

留名學野 早兩日係光巴度買咗錶

訂既話大約幾錢到

咦, 原來開3點半
我尋日3點衝左上去但又開左門

岩岩見到呢隻陀佛輪 1000鎂 有無得諗

想問女仔 如果想要鋼帶 有日期有咩推薦？
1000左右 最好英國牌子

點睇links of london?

好靚 咩價錢

olivia burton。

btw點解咁執著英國牌子

感覺品質好似好啲咁

Olivia burton好似好多mk妹用緊咁

其實其他國家都得既 係想要有日期既鋼帶錶多啲

其實冇咩關係。呢個諗法係錯既。
如果你得1000蚊budget,買既錶，就算係英國牌子，都只係一間英國注冊公司，大陸組裝既錶。

買錶睇款睇機芯用料睇產地。1000蚊唔會有瑞士造。所以產地唔洗睇。
剩返只款同用料, 1000蚊內都唔會有藍寶石+瑞士芯,最多係礦物玻璃+日本芯/瑞士石英錶。

光巴請問點睇borealis呢個牌子？見到佢新出左隻黑鋼青銅面好吸引

Stowa Flieger

orient果幾隻潛水錶屌唔屌得過

想請教下，如果想揾藍色錶面，藍寶石錶面，約 $3000 budget, 有咩介紹？

另外想揾 top grain 錶帶邊度買抵？Thanks

有無人聽過 vinxxro 呢個 brand?
千幾蚊有藍寶鏡加 top grain 帶，芯唔知，好似都幾抵屌

巴打呢隻係藍底黑錶帶？

microbrand, 外國都多人玩，岩款可以去馬。

咁平。緊屌。

sun&moon v3 blue dial, 好多巴絲貼緊。

RA-AA0007A / RA-AA0001B會唔會入貨？

唔該光巴
係 top grain 帶？

另外買 top grain 帶邊買抵？想幫另外隻錶換帶

想問下Briston呢個牌子大家有咩嘢評價

又fake左一個
我個隻其實係藍底藍帶

其實都冇咩人理係top grain定full grain。通常唔會講你知。除非你特別問,好似about vintage都係top grain牛皮帶都係問佢先知。
不過最抵屌淘寶錶帶返黎玩都得。

前者可能會, 我見多人想要就可以考慮入少少。

你啱.. 都係自我感覺良好

搭單問 淘寶有咩錶帶推介 之前試過揾都唔係好識揀

新手想買錶，有冇鋼帶白面藍針嘅平民錶推介

暫時睇啱精工既SNAF73P1但對機芯無研究

精工自己出機芯既其實都唔洗擔心機芯質素問題。

因為錶殼形狀問題，太唔大路，所以做唔起。時間廊之前有,依家都唔知仲有冇得賣。

有呀,之前好多巴絲提過。都係倒模殼款，但千幾蚊有藍寶鏡咪求其試下。

光巴有無賣東方呢隻

有,有現貨~

大陸造?

一定係啦，5000 内9成係

Tissot 係唔係？
我見3千幾話瑞士機芯

光膠兄仲有無nomos賣？

同問
有冇入門club campus 38

係，同價位得大陸芯鐵達時。

tissot係under swatch group, 全世界最大錶公司，收購左瑞士eta機芯廠，咁tissot用eta機芯就可以賣得平。 組裝係大陸唔出奇。

仲有一隻tangente 38 同metro 39. 其他冇啦。

前兩日去左光巴到簡sun&moon但渣唔到主意
最後叫左女友上去，簡左藍色
唔該晒巴打

咁想問下
好機芯,大陸組裝好d
定係大陸/日本機芯,外國裝好d?

緊係好機芯大陸組裝好d.
機械錶黎講正常情況下(講緊幾千蚊價位) 瑞士芯>日本芯>>大陸芯

但貴價日本芯可以屌打>>>>瑞士芯。

原來係咁，咁tissot係買得過既錶？

同一道理
華為小米搬去歐洲造你會唔會買
幾千蚊價位Tissot唔錯啦，有款又係大廠，品牌又多人識

Citizen呢？好少人講

都係日本大廠
但硬係好多人覺得Citizen同orient係渣嘢

買左隻CITIZEN 機械芯,平平地幾靚呀
機芯係日本,大陸組裝

Miyota係好嘢大把人用，全世界好多細廠都有用

有冇折先 隻藍堅正

巴打我隻About Vintage 時不時Delay有無得救
換過電比老師傅睇過都搵唔到點解

拎俾我睇/換~

我問過 TISSOT專門店啲SALES 話啲錶真係喺瑞士組裝架
我諗因為入門錶定位係普通白領 所以賣得平
幾千買到ETA機芯錶 真係好抵玩

Sales唔咁講你點買?
你問呢度d師兄都知，冇老點。大陸係有Tissot代工廠。

光巴想問吓你有冇東方錶賣呀

緊有啦

呢隻行貨好似全港都冇。

巴打點睇squarestreet? 個樣好似幾靚

想問各位爸打呢隻錶$4600值唔值？純粹見個design 幾特別，想送俾另一半

或者$10,000 以下有咩女裝手錶推介？

好特別
特別到唔知佢做乜鳩

想買隻armani係咪去門市買最好 唔會買到假野?
識人話佢個FD可以比到7折之類 又話佢個FD開鋪係armani既代理 呢D其實信唔信得過?

終於都做埋東方錶

你女友幾大呀？

係幾靚~瑞典佬係香港整的。都好多年架啦。最近先出下新款。

求其啦armani 呢d 牌子就~ fashion watch折頭可以好多。

唔.... 之前見某行家推呢隻，我懷疑究竟有冇人會買。

如果我係你女友,我收到依隻會嬲多過開心

整一隻錶有好多步驟既 寫得Swiss Made已經有一定既標準同保證 防止廠商濫用Swiss Made個名 唔係由得個sales講架
我見網上D文都係咁講

我2017年6月買嘅knot 宜家停咗 求救

巴打有冇呢隻呀?

[url]
[/url]

點睇miyota 9122呢隻機芯

篇野講得岩，係講緊d 好表面上既野，但業界用50%定60%黎取巧，玩錶玩得耐既師兄都知。tissot大陸有代工廠，係冇得呃。拎swiss既part送去大陸砌，砌完拎返去瑞士做qc, 都得。

9系機芯(比8系高級) ，triple calender, 未用過唔知error rate點。

呢個brand 我暫時得兩款， 可訂。但唔會入返黎擺。貴野負擔唔起。

拎去俾街邊師父/拎去俾knot。

光膠巴 請問東方錶sun moon啱唔啱女仔戴？

個標題引左我入來
Facebook 最新搏命 feed 比我睇
海鷗ST1901 來講暫時最合眼緣就呢隻
導柱輪

我個人覺得雷達嘅女裝錶都幾靚

sun moon有迷你size,不過好少貨同唔係機械，只係石英錶。
sun moon open heart 多女仔買,
sun moon v2-v3 偏大, 鍾意oversize watch女仔帶都冇問題。

樣係幾靚，但個機芯唔掂，我 kickstarter back 咗隻，上盡鏈會 kick 住唔郁，寄返去一來一回差不多兩個月，整完唔夠一個星期又出現同樣問題，最後冇再寄返去整，依家只可以數住每日上大概十幾下鏈，唔可以上盡鏈

Thanks 幾年前同你買左買rossling & co 而家冇曬電 想換隻auto仔

2018年仲有上盡會死的機芯
唔通粒機芯真係自發表五十幾年來都無變過？

巴打買隻玩下，可能你冇事呢

如果佢唔係 hand wind 我應該買左
好彩猶豫左避開一刧

呢隻$3500抵唔抵買

Btw 光巴 $5000買隻miyota 9系芯你覺得ok嗎

會唔會考慮ssa271

兩者個樣冇乜分別 不過呢隻個鋼帶睇落後生啲

細隻少少粒的唔同 24位多條邊 芯一樣 價錢都

我都同意呢隻比saa271 更啱後生仔
可能係粒錶的嘅關係

睇中咗好耐

Hand wind 有咩唔好，扭幾下就攪掂，唔使買個錶盒服侍佢

有冇巴打知道Giorgio Feden 係香港邊到有得賣呀？

幾靚wor

新手多多指教
巴打間舖係邊呀？

其實都幾有味道，朝早起身帶，上下鏈，感受個種回饋。

又唔係話咩唔好嘅
幾隻錶輪住戴唔係好想到用時又要較時間咁姐

認同，我買錶首選 hand wound 同 plexiglass

點解鍾情膠面呢？

好耐冇上嚟

嗰種感覺好正，好難形容，雖然依家都興藍寶石 boxed glass 去模擬 plexiglass，但完全做唔到嗰種弧度同感覺

一般人對膠面有個誤解，覺得好易花，其實除左大大力磨落石屎牆或石屎地外，一般使用都唔係咁易花，花咗用牙膏或者 polywatch 抹下拋光就變到新嘅一樣，就算要換都平過藍寶石好多，反而藍寶石係硬但好易爆，撞花咗直頭冇得救

有無咩好東西欣賞下

Junghans max bill hand wound，不過可惜呢隻個膠面有 coating 唔可以拋光，但浸 coating 係加強抗磨損冇咁易花

玻璃面用鑽石膏可以磨返

你指 mineral glass? sapphire 好似唔 work，有人試過用鑽石膏打磨普通玻璃錶面，花好多功夫但結果唔係太理想。

2k左右既dress watch 其實ebay好多vintage
買的新microbrand真係唔抵

呢種款我揀左東方 bambino. 抵玩到震。呢條 thread 都好似大有講東方錶，應該有提過吧？

換個角度諗，入左坑先都好嘅
我破處之選係一隻 ellesse 垃圾 automatic

我都有考慮過bambino
都支針好粗 唔夠靚 不過係好抵玩

bambino 個 series 都好正，巴打識貨

我都係睇鬼佬做

CHING們點睇呢隻HAM仔
諗住好耐 小小想買

thanks 巴打

Daumier Justice Legend 系列性價比上好玩得過

嘩，靚

好靚!!
想問下巴打依隻係邊度買?

深水埗

買左鋼帶，越帶越鍾意

field watch 都係 Seiko 5 同卡奇最正路

鐘意就買啦

請問各巴打點睇paul-rich 呢個牌子嘅錶？
有無人買過戴過？

另想問光巴鋪頭有無賣呢個牌子？咩價位左右？

冇。就咁上個網睇都幾辣殺咁。

點睇Lip watch呢個牌子? 好似用日本芯?

想買多隻錶好耐，睇完個post，心思思呢個weekend上光巴舖頭度睇下有咩啱

about vintage個fb page

我全都要.jpg

法國傳統牌子黎~

佢地黎香港

how much

tacs

都係Junghans

2300

深水埗where ar

好似叫華生鐘錶定華生錶行

想問問樓主知唔知香港邊到可以整Mondaine出既錶

mondaine轉左代理，但你之前邊度買架?如果你買水貨其實俾行整都冇咩意思。

我係amazon買 都冇諗過要咁樣整法
膠圈爛咗所以個蓋上唔實 諗住去配膠圈點知佢隻膠圈唔係出面買到嘅款

junghans form a有呢隻色錶帶？

一定係Nomos

佢自己換架。

咁講其實幾百搭
換色襯衫

所以貪平買水貨就係煩呢樣

巴打依款形號叫咩

想日口問下amazon同街買有咩分別？Amazon個model no係F開頭
我見街鋪困啲係S開頭

amazon 水貨。部分鋪頭賣=行貨。
水貨有問題=拎去香港總代理整就先收400蚊檢查。壞左整又再另收錢。
或者你要寄返去買既地方維修等等又要搞一大輪。
行貨有問題=檢查唔洗錢。隻錶出廠問題唔洗錢。

水貨好處: 平。
缺點: 但來源唔知邊度，可能係某鋪執笠既貨接返黎，翻修錶。機芯油會乾，由出產到送到你手可能放左好耐，唔係新出廠。
行貨好處:保養方便，係香港幫你跟進，新生產。
缺點: 貴 !

其實就好似專門店vs卓悅莎莎買香水,卓悅莎莎 d 香水會走左味,放左好耐。專門店d貨新d濃d。

之前係信和買左隻orient錶 唔小心跌左落地個錶面玻璃成塊跌左出黎但係無爛到
未過保養 佢叫我拎去新蒲崗新科技廣場個到整
我試過星期六下晝上到去無人 咁星期日照計都唔會開啦 打電話又唔通
想問下有無巴打整過 知唔知佢個到開幾點？

信和有D賣行貨,有D賣水貨。所以唔知。

但依家個代理好似係上環

Greyhours巴打點睇
如果買係咪門市最平?

支持亞馬遜，日亞有時有東方錶特價好平，又可以退稅直送香港

光巴 聽日開唔開鋪？
About Vintage 比cash 會唔會平d

行貨同新生產有關係？如果行貨可唔可以搵代理抹油？
新手請賜教

1000樓下想買條皮錶帶
啡色 用啪啪扣 22mm 可以去邊買？

情人節想買隻錶俾女友
筆直1000-2000左右
想問有無咩牌子介紹下？自己唔多熟呢方面

信和二樓

BTW, 嗰個叫蝴蝶扣

Thanks

光打，唔覺唔覺見到你代理orient,仲出左orient star heritage 優惠好吸引
想問下佢隻藍針堅唔堅架

orient star隻藍針好似係堅。不過都冇考究過。

About Vintage買唔買得過

你揾啱人啦

重會唔會有呢隻

試下囉。呢個價，斯文款好睇既都冇乜。仲有東方可以諗下。

留個名

冇必要關係，但香港行貨拎得既都係新生產，係廠出完再派俾香港總代理再散貨，行貨當然可以搵代理抹油，收幾錢就唔知。

想請教吓大家tissot同精工啲錶質素點，上網見評論都幾多人話易壞

我戴左TISSOT錶都4-5年 依家都仲行得走得 SWISS MADE個質素係有保證啲

精工會易壞我都係第一次聽

精工核爆都唔會壞

有無巴打起淘寶買過禹匠嘅錶帶？啲料得唔得？

兩個都係大牌子,點會易壞呀大佬~

光巴有無入orient隻bambino small seconds? 見你個網好似無

pro trek 個海拔好似錯錯地
可唔可以攞去專門店比佢較?

23歲啱啱出嚟做野 想買隻鋼襯裇衫
鐘意大錶面 budget 3k 有冇介紹

冇入，可訂。不過個人認為唔靚。

買大牌子就實冇衰 一般都好襟用 不妨去下啲官網睇睇先
好似天梭咁 呢隻入門價位 3千左右
出嚟做野戴錶記住要低調踏實啲

其實錶面都ok 不過呢種錶帶麻麻地 有冇得再換

精工細mm

買皮錶帶個d咪得，seiko presage, 東方sun and moon

一係呢隻? 45mm大錶面三眼仔 個價幾抵玩

岩岩入手左Bambino small seconds 三隻色，可以黎睇下。

bambino 大三針 is da goodest

about vintage 1815 有冇得平

想問seiko 隻sillicon 錶帶最平幾錢

係咪街唔易搵到

Hello我想問下
女裝錶斯文除了Dw 仲有冇推介？
預大約1500

唔洗一定買seiko原裝, 仲要silicon其實好易痴塵，好d都用rubber，最緊要lug width岩。
副廠錶帶crafterblue 外國都幾出名，

你首先要確認果個女人係咪非 DW 不要先
唔識/玩錶嘅都係牌子行先
我哋講到隻錶識飛都無用

只要唔係DW就可以

不過差唔多款你可以畀佢睇下
junghans max bill 石英錶
至少係德國造

好我睇睇

如果 out budget, 我仲有推介
就係百靈牌手錶
呢類簡約款錶，百靈牌就算唔係始祖，都係老大哥，詳情可 google AW 10, AW50
有其豐富嘅歷史。

完全唔係 DW 呢類搭上潮流搵錢嘅級數可比

尼2隻google完個人唔係太鐘意
Junghans max bill 唔差睇緊

呢隻啦，或者手上鏈個隻。

巴打你呢隻錶係邊有得買

有冇巴打識睇新手唔識野
想問下呢隻抵唔抵買 有automatic movement同 30米防水 因為本身幾鍾意dw果種style
利申學生冇乜錢

學生無錢就唔好二千幾蚊買隻錶啦，屋企人搵錢唔容易

咁大個人當然係自己比錢本身都有些少經濟能力 有翻開工
政府派4千蚊嘛 咪當買份禮物比自己

ok的，呢個budget唔係東方精工就tissot

你tg我啦，

仲有咸記

我都有呢隻錶 白錶面啡錶帶 想做下文青個時會戴 都幾百搭
Swiss made 仲要係機械錶 鐘意佢有72個鐘power reserve 兩三日唔戴都唔會停

今日有開？出緊黎睇

5000左右女裝錶有咩好介紹

姐係吞帶其實好痴塵？

你呢隻街有無得買，我想摸下試下先買

seiko 最普通隻帶又好硬feel

barton elite silicon 點睇，youtube d 鬼好讚

巴打們 如果想買隻iwc 點買會平啲 唔該曬

矽膠通常會痴塵。最靚係Rubber。

唔熟//幫推

水貨。

seiko 隻rubber 好硬，摸完唔想買

買左barton 了

佢個隻辣殺。

試barton 算，又平，d 鬼佬勁讚

睇左好多youtube review, 應該好ok

呢個鐘得唔得？

想問 nomos tangente neomatik 41 update 行貨 $22k抵唔抵買?

官網入手 fedex兩日幾到 幾滿意

唔識

抵呀！

光巴，想問你舖買Sun and Moom V3 係咪用四方盒裝？

我早排喺日本啲細舖睇隻錶見佢係喺長錶盒拎出黎，係咪伏伏地

四方盒黎
我唔知

東方錶係有機會用長盒裝嘅，請參考：

光巴有冇咩抵玩熊貓chronograph推介？

Detomaso啲錶得唔得？
隻Firenze racing同aurino唔錯咁

東方星orient star 先會配長盒。

thx bro, 我就係喺日本見隻orient sun and moon都係配長盒😂

okok

想問問大家錶面物料 玻璃好定水晶好？

敢問呢兩隻有咩分別
一個係限定500 一個就正常供應

462歐元包25歐元運費

有無人識oceanus

輕輕一推

一萬蚊值唔值得去馬好？ 有冇其他選擇
因為我鐘情於齒輪面 求求巴打們意見

要搞清楚,多數得三隻。
藍寶石水晶玻璃定藍寶石玻璃=Sapphire Crystal/Sapphire Glass都係同一樣野。

礦物/水晶玻璃=Mineral Glass/ 都係一樣

Acrylic Glass=膠玻璃。

防刮=藍寶石>礦物玻璃>膠玻璃。

你想要呢隻的話，我幫你訂行貨好過啦。
你口中既齒輪面=Open Heart，平到千幾蚊都有隻。
呢隻貴係Sun & Moon + Power Reserve + Open Heart +Orient Star級數。

早幾日都睇過，樣係唔錯，係隻錶上手好輕，無乜手感

上yobobashi望下有冇再平啲

新手一問
巴打覺得 boldr 同Hamilton 比較
邊隻好啲？
1516緊 Boldr Odyssey同Hamilton Khaki King

都好喎 但驚港行食水深

knot o唔ok
想買兩隻做情侶錶
利申:唔係玩錶 純粹睇樣

巴打 this how see?

差不多咋喎呢隻幾銀

千幾蚊咋

ok,睇樣求其啦~

同埋個隻係orient star 既Moonphase+power reserve+open heart,打錯唔係sun&moon。

樓上巴打個隻係orient sun & moon v4 既open heart。
港行就三千幾，千幾蚊水貨都幾癲。打開個芯唔知會係點。

港銀7K
免運費
AD
seriouswatches

港行都好喎 有問題無得整真係
但sun & moon 同 moon phase 有咩分別
就咁睇好類似

sun & moon結構簡單d,
將24小時轉盤換左日/月顯示，話俾你聽係日頭定夜晚。

月相moonphase顯示月相，月相是根據29.5天的周期來顯示月相盤上的月亮的狀態，複雜d.

求答

同埋moonphase個model有儲能顯示

多左 power reserve 同日曆，不能話差唔多呀師兄

我手多多睇下隻 Odyssey 啲片同相，
隻錶係幾 well made 嘅，
個 slide rule 120 click
triple screw down crown
仲有放氣嘩佬咁型

可能啲成本真係去哂其他地方
個機芯真係頗雞
同埋個人就唔鍾意隻 lug 起哂角
不過有啲人可能覺得好 man 啦，
呢個好主觀

khaki king 就多啲場合啱戴

如果只能有一隻錶，我就揀 khaki king
否則我會買隻 Odyssey

boldr odyssey同khaki king根本兩樣野黎。
你唔會搵蘋果同橙比較。
一隻大廠出軍錶類，機芯講已經夠平，swatch既機芯，再用水貨價買又更加平，但得50米防水。
另一隻自家設計底殼，500米防水，潛水錶黎。用microbrand常見既精工NH35機芯。
如果同款同樣，大廠機芯好過你microbrand，緊係買大廠。
如果根本就唔同design既，但大家要求一樣機芯，microbrand根本冇得生存。
我覺得你要知自己買緊咩類既錶重要d。潛水錶通常比較重身同聚手，特別odyssey去到500m，如果你係好瘦撚，就carry唔起，適合man類。khaki king軍錶會輕身同薄d佢得50m個殼會雞d，日常casual帶ok，普通人都ok。網上買水貨平不過有問題處理麻煩d呢個要注意。
清楚曬就可以去馬。

一個瘦撚愛上 diver 真係一個無解嘅悲劇
只能硬食照戴

orient sun and moon

我係照瘦撚
但我照帶隻Boldr Odyssey香港銅

wow, 支秒針正喎
請問粒機芯幾多 BPH?

我冇帶但我keep起左一隻香港銅自己留念。100隻已賣曬。

有冇巴打戴過Seiko Kintic GMT, 唔戴一排粒電會唔會漏野？

多謝巴打解答
我就係覺得odyssey 個款好型

光巴
好詳細既解釋
一個就有型有款
一個就機芯靚

CW啱啱出左百事gmt , 即買

點睇horage

死仔呢排冇gel頭？

barton la

amazon 好平，鬼佬好好comment

呢個brand真心勁同好有HEART，microbrand做起既瑞士自家機芯，台灣女人同個瑞士男人搞起。
外國d手錶玩家都好欣賞佢隻K1機芯，有天文台級數。
不過設計方便覺得仲係比較Raw。

我都自設計差咁d但機芯真係好屈

忙到pk 日日鳩摷咋

又見識到新嘢
粒芯係有落心思，啲裝飾都幾潮
又肯畀心機 tune 靚粒 ETA 28系機芯
呢啲係咪瑞士人嘅自尊
我覺得都整得大日曆，
個字體應該要講究啲

光巴貴寶號響邊？
有空想上來參觀參觀。謝謝

戴緊呢隻，兩年前日本買

呢隻係咪Sun & Moon V4限量版
日馬賣平咁多

水貨一定平好多

原來 cw 都係大陸嘢

香港東方得淡笑，係全世界都平過香港

香港最平見到2800
我jomashop買2000

唔好再講平幾多，一陣俾人投訴，全世界都唔肯 ship to hk 就唔好喇

CW無問題啦
我覺得幾靚

不過唔知佢個圈有無得轉

GMT 錶個圈唔轉咪計唔到 second time zone 囉？

枝針本身就係2地，轉埋個圈就可以做3地

不過其實我個圈除左手痕玩都無用過

啲錢買哂錶無得旅行了

佢其他款同一個殼嗰啲都轉到㗎，除非佢特登整到呢隻轉唔到啦

無擁有過CW gmt, 唯一係唔鐘意個魚叉針 鐘意簡單啲

MD 有時仲平

呢隻 md 好似未見過，或者我睇漏咗

我2月頭買 Md嗰陣話要3月14到
我諗住joma快啲 就cancel order
再jomashop買 點知最後jomashop都係11/3到
我係sun n moon v3

我以為你係藍金嗰隻

md 係平，不過真係要等好耐，如果佢用 dhl shipping 隨時過一個月

咁細個應該唔會響得去邊

就係想搵嗰啲用上鍊機芯嘅, 擺喺枱面好撚正
但係淘寶好似信唔過, 唔知去邊買同點揀好

我反而好鍾意佢支魚叉針，好有特色，又配合到佢個系列名

joma process order 十分慢

慢到仆街 寫就寫預計2-3禮拜，結果我上次買錶等左成個月有多

好靚但係同我間房唔襯

我琴日係大阪Big Camera買左呢隻 個盒係長盒

看來根本求其入

你試試電郵問下佢。我上次幫襯七日都無 update, 電郵問完隔一日就 ship 左

買左幾錢？

想買呢隻orient gmt
有冇人喺longisland買過野？

好靚仔啊依隻

31000 yen 唔駛

屌 我買左36500羊

平平地有隻大陸陀飛輪
indigogo 3隻 $15615，除返開$5200隻

有冇人有興趣夾，留TG

香港邊度多nomos款睇 光巴得兩隻款

遊客區舖頭買？

係 第一次日本買 之前無乜爬文 行過見到鐘意就買左 睇左五分鐘都無

東方都多款 walkin都有折 預約去睇好似折頭再多dd

有冇人有興趣 德國仔造 用大陸芯 拎黎欣賞下都好 3個人夾平過香港舖$1600 仲免費送鋼帶

我都差啲諗住係心齋橋買 個陣唔識
之後啲朋友話 要買就去 Big Cam Yodobashi 啲大型舖買
估唔到平左5000幾yen

係咁架 我問佢好多次添 都冇結論
最後都係等咗個幾月

冇賣啦已經，同nomos完contract. 得返兩隻行貨。

光巴個2隻係? 有冇d類似款介紹

big cam 係8% tax refund加extra 5% discount?

唔止5% discount
個日去 佢話上Facebook 個post度比佢scan個code 比到7%咁上下
抵到

嘩屌 下次去個度買

會唔會再續？

唔該曬師兄

想請教樓主點睇Timeless IX 依個牌子
新手想買械錶見佢好多fb廣告

呢個係系列，唔係brand黎。
本身係叫giorgio fedon 1919.意大利皮革brand.
佢都有出錶，timeless ix 係佢其中一個系列，
搵精工代工廠做錶。Qc比一般microbrand好，
但design未必大路。因為佢將sporty錶殼design襯皮想扮dress watch 咁但直徑偏大。根本唔可以當係dress watch 帶，其實嚴格d 講係一隻 大隻既casual 錶岩d, 我自己瘦底，唔鐘意呢type, 但都幾多人鐘意。

唔該曬巴打
我自己唔係好鐘意佢個皮錶帶
依隻錶如果自己換膠/鋼錶帶既話會唔會好麻煩

好易。lug width岩ok

我有

其實8點紅色兩點係咩嚟

日期，兩個紅點夾住就係，原本諗住買metro,見到個日期就即刻決定呢個

都幾有趣買左幾錢？

屌 夠曬minimalist 喎 好想

perk end, 手快有手慢無

Pop up store 買7折22k

其實係metro上手反而有d太細同想斯文d

好靚。雖然啲藍色唔係燒出來。不過幾千蚊唔好太過份

有人話個power reserve影響咗觀感
搞到我都好在意佢個存在
明明之前唔會

我其實鍾意個 power reserve 指示喎
我最睇唔過眼反而係個日子，攪到有點左右唔對稱
我寧願佢無日子

但係 bambino v4 Bauhaus 款
個日子window我就覺得無咩問題

我好耐之前都買咗隻，好撚靚

不知幾正

唔去omega?

啱, 啱啱佢同我講爆玻璃我都話返omega最好, 換玻璃呢家嘢

我想 呢排都睇緊呢隻 但擔心保養問題

omega官網報價好撚貴

幾錢 好奇想知道

唔知當唔當佢古董錶

兩年保養驚咩。

原本賣$5200連鋼帶 依加香港買要$7350連鋼帶 我唔覺得依加抵買 巴打自己決定

依加仲有冇

依隻我都好想要，下一隻目標

巴打點睇Filippo Loreti同Paul Rich Watches呢兩個牌子?

呢隻J出血

我都好介意左右唔對稱，買錶一係無date 一係就6點位date

藍針好正

係咪就冇保養？ 因為聽講陀飛輪壞左基本冇得搞

好似去到月尾

兩年保養，同其他牌子一樣非人為包保。
同bulk purchase 買crowdfunding 價比一定冇咁抵。但單隻買價同其他陀飛輪比都係抵，除左淘寶廠牌直出街之外，呢個價點都極低於市價。行一轉裕華，autoshop 睇下，9成都係手上鏈，自動陀飛輪可以去八下幾錢。呢隻係自動陀飛輪黎。

當然樣唔岩既就另計，直徑42mm對大隻手，sporty類會唔太fit, 覺得細。

其實呢隻勁在，實際上唔係全對稱但佢做到d大小空間分布，視覺上balance到。咁先考設計功夫。

where where

點睇longines vhp conquest 石英芯？？
做緊8400 hkd
見呢到冇咩人講longines, 是咪個brand 太娘😂

自己鐘意就得
啲芯又準又靚，浪琴係成日被低估嘅品牌

想要呢隻 巴打訂幾錢

睇返啲 forum 外國人吹水。 話swatch group 呢幾年都好似捧緊浪琴。佢呢幾年嘅 master collection 真係堅： full calendar，月相，三逆跳。哂你老母冷咁款

可能今個星期上門市試一試先

海港城，唔知仲有無貨

其實我覺得幾靚，早年大家覺得大陸錶。
(我老豆老母30年前都有全金longines couple watch老土到爆。)
近排出d超撚準石英錶機芯幾過癮，行過商場都有八下。

我以前都覺得佢係梅花，英納格，最盡係 rado 果級
嘩，但一見到 L2.673.4.78.3 即時刮目相看

上佢fb話去到2018年12月 你幾時買

請問你買左未？有無邊度平？

睇左最近都要台灣先有 最後有入手？

完左未？

光巴點睇呢隻

個錶盤設計好混亂

寶路華如果合眼緣
不妨買最後一水 Accutron 機械錶
舊年，定唔知前年被星辰買左之後，
都唔會再用ETA 芯，
同埋暫時都唔再出機械錶了
慘

自膠，係 accuswiss

光巴 想問呢隻正路個價幾多
見多數鋪賣1580
但又另外搵到間賣980
會唔會伏

980係水貨，香港保養要先收幾舊水檢查費，但可照保照修理。
有少部分水貨因為非直接同日本拎貨，有Case機芯零件曾經俾人換過野，(但唔多)。

1580行貨，保証來源直接東方廠拎貨，包保養免檢查費，但較貴。

我唔鍾意囉。好老土。不過個人口味既野。

想買藍針 nomos
請問有無巴打知道香港邊度買會有折扣

光巴 想問下依隻點睇？ 因為天氣開始熱，戴皮錶又驚易出汗入唒去條帶到
我見佢官網賣$4400 ，tissot又算出名
但聽人講佢係塑膠擒縱，我爬完文都唔係好明
到底值唔值或者同價位有冇更好選擇？ 唔該唒巴打

呢啲買水貨好 壞左買過隻,整黎曬gas

我都麻麻傾偈咁傾咋

我果兩東方隻又無咩事。平嘢啲 QC…

夠三個未 5200有興趣喎

磁化左啦師兄唔關機芯事。

邊關事...

正常F5機芯出廠+-25秒左右。
一係你批水貨有問題，入面根本俾人換左件。一係你磁化。
幾個鐘快幾分鐘，俾人消下磁搞掂啦。

巴打你呢隻係石英錶嚟個喎
定你講緊TISSOT SEASTAR 1000 POWERMATIC 80
有80個鐘power reserve同埋潛水錶
呢個價位抵玩啦

Thx Chings 好彩未買
How about this one

技術細節要光巴呢啲內行先識
我淨係覺得錶圈係陶瓷都算有誠意。
但唔好介意，就算撇除我唔鍾意 diver,
我個人覺得隻 lug 係我見過最唔好睇嘅

好癲喎 我隻東方走時好準 仲要唔係東方星

買一隻錶既價錢由A:硬件用料(客觀)，B:細節造工(主觀)，C:整體設計(主觀)。
唔同人有唔同要求既比例，總之A+B+C=10分
我自己就平均d，可能4:3:3，
有好多重視硬件既手錶撚，成日講乜乜乜唔抵唔抵，
可能就係8:1:1，6:2:2，認為總之nh35 就一定千幾至兩千幾蚊，eta2824一定係3k-4k。

nethuns呢個品牌，正正就係硬件用料抵屌，細節造工OOKK，整體設計普通。
成隻錶黎講我俾硬件接近滿分，
Part A :4分

細節位，摸上去有好多位其實麻麻，但老細話特登咁整。
Part B: 1分

整體設計，底殼同Lug個比例有D錯，個人觀感差。
Part C:1分。

A+B+C=6分, 我自己6分係好Marginal case,岩岩合格，可買亦可不買。

光巴有無賣呢隻？

多謝光巴嘅詳盡分析
其實小弟budget得3-4K，但又想玩下銅錶。睇左好多brand ，可惜呢個價多數只係黃銅，青銅就你有錢佢都未必有貨。最後3k訂左隻nethuns scuba 500 sb521，貪佢係青銅又within budget。 到貨再pm你 分享下扺唔扺屌。

如果係POWERMATIC 80就上到6千零, 但我budget有限

最後配左條mesh strap

請問呢隻咩價位？
我都好有興趣

上網買 3700 左右 free shipping 三，幾日到港啦

呢隻大家點睇

1xk-2xk dress watch 其中一個好選擇。5日鏈+Cosc。
平d可諗christopher ward,不過冇實物睇~。

想支持我既買行貨就第一頁tg我。想買水貨平d就可以上外國網買~。

追左好多postbudget有限
心水係Rossling & Co Silver Case White Dial (Blue Hands)同埋About vintage1969 Steel/White (36 & 39mm)
點揀好

巴打係邊到買同幾錢？

啡色dress watch幾正

低調地毒既錶

20歲仔買錶有咩介紹
Budget 8000樓下

完左未？有d興趣

有冇人試過係銅鑼灣寶x鐘錶買過錶？
佢隻orient sun and moon好抵

柒錶一隻

巴打點睇呢隻

Christopher ward, oris, longines, tagheur
個人覺得呢個筆直有少少兩頭唔到岸，唔易揀

我都有興趣啵 巴打仲有無位

俾人截左啦 我估簽左啲代理返黎就del左啲正plan 之前問無人要 我都遲左
你地去光膠間野訂啦 我都訂左依加睇又貴左成千蚊

依刻好似變返7000

光膠巴打有冇賣Rossling既REGATTA - TOBACCO WHITE

我同佢傾掂左叫佢變返7k。

冇呀~靚咩

原來係你間鋪

想試戴仲未諗好揀邊隻

V3 藍色 orient 水真係好抵玩，想平可以買水

謝謝 想問下水除左 上面兩個網
香港仲有咩地方可以買到又抵

呢隻都有啲興趣 想自己買一隻 買多隻比老豆做禮物 有無邊度買2隻有得平啲 我見香港無邊間有得買

有冇手足戴max bill handwinding
34會唔會太細隻？

佢個lud比較短 望上去比較細隻

應該就無話買兩隻會平d既...
但都有店鋪有賣既

利申：我同間鋪唔熟，應該無利益衝突既
我都係呢間訂...